公司專訪：台灣幸福堂：港代理才過橋抽板

幸福堂風波又有新發展！台灣幸福堂創辦人陳泳良專誠到香港，接受《蘋果》記者獨家專訪。面對香港代理晨康國際「過橋抽板」的指控，他反指「他們才是抽板的人」，指摘香港代理為賺快錢不惜「玩爛品牌」，目前正在走法律程序，有信心打得贏，又稱若有機會不介意和港方坐下來對質，更問記者「需要現在打（電話給港方嗎）？」

他稱有人曾私下向加盟商指，這個品牌「最多玩兩年」，令他深感辛苦經營的品牌淪為他人的賺錢工具。他稱有消息人士向他透露，目前香港代理已招收十個加盟商，每間收取加盟費40萬元及品牌維護費一萬美金，生意額收佣8%，簽約三年。若以此數字估算，單靠賣加盟權，香港代理已有478萬元袋袋平安。

陳泳良透露，他和代理簽的十年合約，僅收取港方品牌維護費一萬美金一次，收佣5%，他沒有透露港方實際以多少錢買十年代理權，僅指該筆費用「（香港代理）招收幾個加盟商就賺回來了。」他指不賺盡是因為「不想讓人家賣一杯賠一杯」，因賺不到錢會令人無心經營，令品牌聲譽受損。

他又否認早前台灣把原材料加價三倍是刻意留難，指是港方事前沒有提早通知有新加盟商，令台方無法及時加開生產線，要用「好幾倍的工資請人加班」；加上經常下急單，令貨品要直接空運，只能加價以反映成本上升。他指控香港代理多次要求先發貨後付款，儘管不符合約規定，但總公司仍數次通融，吸收不少成本。

有人做假賬也不會知

陳泳良又指控香港代理10月中時已關掉和台方連結的收銀機，他無法核實港方賣出多少杯飲料，目前生意額的抽佣變成「喜歡給多少就給多少」，若有人做假賬也不會知道。

早前有人自稱是香港幸福堂員工，在網上討論區匿名爆料，貼出圖片指台方提供的食品添加劑「藍色色漿」不合香港法例，台灣則逼令香港要使用，否則就是不符合約。

陳泳良指台方從未提供圖片中的食品添加劑，但承認幸福堂的確有在一杯較冷門的氣泡特飲中使用藍色添加劑，惟早已通過台灣的認證，「有問題香港海關也不會讓我進口」，強調幸福堂重視食品安全。他又回應有關食物包裝經常改變的質疑，指一直以來，台方都只有兩款包裝，上面印有幸福堂的字樣。他又指，圖中的對話是太太和香港負責人的對話，質疑有人扮成員工，自編自導自演。香港代理對台灣總公司的指控則未有回覆。
記者：劉曉鳴

台仔今鋪捉蟲入屎眼

香港人做生意最唔講誠信

最？少年你太年輕了

岩呀
佢間野真係最多玩兩年
你估班台仔自己唔知咩

台灣佬咩都defend唔到
1。畀人做代理，無講過唔畀人賣franchise
2。台灣材料過到台灣驗證，唔等於海關容許大量入貨
3。Wechat傾生意講既野都on撚9

Wfc
台仔冇實際證據日日玩煽情
香港代理仆街就基本
最好唔幫襯唔share兩邊都唔理

lm

成件事係台灣佬蠢，合約冇限制到代理做franchise，古惑香港老狐狸見到有水魚重唔食左你咩。

我覺得係台仔見人外判完唔使做就賺到中間果筆就眼紅人
同覺得自己低估左香港市場既價值就想反枱自己黎做

好似係香港嗰邊鳩up指控比較多。
認咗私自轉咗材料
但係咁請打手又話人地啲原材料唔安全

好似同porter international 既故事差不多

應該香港代理賣franchise激嬲咗台灣

又貼啲狗咬狗
成班弱智仔係咪是非黑白都唔撚識分

支持港代理

腥港退化到 翻版告正版 都變成合理既 繁體支那名不虛傳

你覺得？
真係on9無極限

睇見e單野就知共享緊中國人光榮 意識形態回歸

之前有篇長文講 蝗蟈人賣弄小聰明 唔理道德 專搵漏洞去搵鳩人笨柒 既文章 真係講得好中

香港人日日就淨係識吹公義乜公義物
唔關自己事嘅就食花生 狗咬狗
言論睇出本性 根本個個都自私

慢慢爭啦
依家啲黑糖珍珠開到周街都係
睇下你地o中點做落去

幸福堂好難飲